【氣象】（2017年6月下旬）副高及西南氣流持續為本港帶來酷熱的天氣

氣象討論：2017年6月下旬
此帖文討論期：2017年6月21日至30日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
若以下自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請使用相簿模式或瀏覽器模式查看最新資訊

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統分佈

屌 又落雨

菲東有d野

落狗屎mode

生得出算

30/6 ec預測

昨日已見到

準備食下沉

無得七一收共狗檔

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】與低壓槽相關的雷雨區正影響本港（2017/6/21）

其實震度都幾睇地形。
熊本果次前震震度7都係得6.5。
如果係東北地方可能得震度5/6

正 71沙灘見

lm學野

七一梗係要落雨
當班共狗營造歌舞昇平
大肆慶祝20周年果陣突然倒水
佢地個落水狗樣諗到都興奮

呢緊九日都係部份時間有陽光，有幾陣驟雨

昨 日 (6 月 21 日 )
天 氣 及 輻 射 水 平 資 料
天 文 台 :

最 高 氣 溫 攝 氏 ： 29.2 度
最 低 氣 溫 攝 氏 ： 25.2 度
最 低 草 溫 攝 氏 ： 24.6 度
相 對 濕 度 ： 80 - 97 %
雨 量 ： 95.9 毫 米
由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ： 1155.4 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ： 956.8 毫 米

之前提到排行榜，入到20強啦
排第19名

格陵蘭西部城市烏瑪納克（Uummannaq）前晚發生規模4的地震，引發海嘯，有11間民宅被沖走，4人失蹤。丹麥與格陵蘭地質調查局（Geological Survey of Denmark and Greenland，GEUS）觀測到，努加特夏克（Nuugaatsiaq）北方30公里處，前晚發生規模4的地震，地質學家杰森（Trine Dahl Jensen ）表示，格陵蘭發生這麼大的地震，很不尋常。研判因此引發海嘯，於今天沖上烏瑪納克沿岸。

Btw呢單野幾有趣值得講講，
M4左右地震係不足以引發海嘯，
但格陵蘭由大量冰層組成，
M4左右地震足以引發山泥傾瀉，
格陵蘭就係冰層大量崩塌，
相信係咁樣觸發出非由斷層激發既海嘯（嚴格黎講唔係正式既海嘯）

準備迎接一星期酷熱警告

綠茶留名

唔落雨已經feel 到熱

97W出世

馬Sir

坐巴士

今次輪到櫻花兄出post

邊到見到坐巴士

若果關香港事，去到最後都係大家邊個得閒就出
希望呢次唔好搞到上次咁最後果個由外人出

永續完雨天又夠鐘永續熱夜同酷熱啦

邊度有得睇？

今日台灣呢個有d似，
震度5但只係M4.5
Btw若果有香港有感地震的話，
填海填出黎既將軍澳可以會震感偏高

Ec最新一報未左

好撚熱

而家先第一日乍

今早有細驟雨，僥倖逃過一日熱夜

屌那星 又要經歷十幾日無雨好太陽熱到死既日子

没有副高 那怎有颱風呢

This is HK weather

上環大雨到仆街

落雨

天文台又贏

北角都好大雨

個驟雨區雨勢都幾大下

雷警副高暫時未夠強

今朝仲要出咗酷警

咁又唔一定係預實際溫度33度先出酷警既

個天係都要玩下大交合

大交合d腳頭真係

可能要學下澳門擺返啲風水陣

取消酷警似乎聽日都係多熱雷雨

副高生性d得唔得
我聽日要去曬太陽

sorry估唔到副高唔夠力，太陽都仲有既尤其中午前始終午後熱雷雨

百屌副睪

睇見大交合日日改2,3次預測真係

日落先黎好天

今朝諗住搏下唔拎遮
點知就中伏

屌 今日老定著涼鞋出街 gg

唔係有97w咩?jtwc一路都no suspect area嘅 仲有windy 都風平浪靜

要low左jtwc先會係幅圖有顯示
windy都係跟ec,gfs既姐

點解唔睇天氣預報？唔係一早話局部地區有驟雨咩

邊估到局部得咁大同一半區都先後有雨通常都博自己唔中局部架嗎

香港天氣勁黑人憎

Btw七一前支那唔知會唔會有咩人工技術影響天氣 大交合準備大炒

打風咁大個系統佢人工降雨都無用
Btw暫時個風唔係預入南海

一早起身個天好黑 又落雨
平時副高支配永遠晴空萬里 唔似呢排唔太穩定爆雨區

係咁落雨但係又唔似會雷暴

副高唔夠強

桜巴打喺之前個post既comment
離願望實現不遠矣

港島做咩好似咁大霧咁嘅

大交合琴日仲話大致天晴 今朝已經改撚晒

痴線

觀塘非常大雨

今日就真係Fail啦

依家又出太陽

好掛住林超英個年代 報落雨真係落雨
今時今日好強燈力

是日大交合燈力頗強 下午有機會落大雨

改左大致多雲 應該會燈返轉頭

Btw呢d過雲雨真係好撚on9 落一陣又藍天猛太陽

雷達有料到

今日實際天氣情況
早上: 大致天晴，但局部地區有驟雨
下午: 天氣轉為較不穩定，有零散雷雨。部分地區短暫時間有陽光

東至石澳有幸避過

受副高相關的不穩定氣流影響，呢一兩日個情況都大概會有太陽兼可能有幾陣驟雨

下午大部份地區會落雨

減弱緊

副高唔爭氣

副高去咗邊
我要晴天呀

咪係 辣殺副睪

好撚大雨
仲以為落左成個禮拜唔會再落

而家落完會出太陽就好焗

咩減弱

係弱左喎 範圍變廣姐

四川省連日暴雨成災，阿壩藏族羌族自治州茂縣疊溪鎮新磨村今日上午6時許發生山泥傾瀉，造成河道堵塞2公里，全村40多戶約100多人被掩埋。該縣已緊急啟動Ⅰ級特大型地質災害險情和災情應急響應，組織救援人員到現場救災。

12:34

茂縣縣委宣傳部通報，現場救出的3人是一家3口，一對夫妻及一名嬰兒，目前已送往茂縣人民醫院救治。

12:30

陸軍第77集團軍陸航某旅兩架直升機從成都起飛，趕赴現場，準備執行搶運傷者任務。

12:27

四川省政府新聞發言人表示，初步統計，山泥傾瀉造成46戶農民被掩埋、141人失聯，河道堵塞2公里，1600多米道路被掩埋。中國國家主席習近平作出重要指示，要求全力組織搜救被埋人員，盡最大努力減少人員傷亡。

個天又變返陽光普照

好好天

地台出左篇文講點解近年夜八多左
原因之一可能係東登影響時間短過西登，
變相八生效時間中返工時間機會低左

今日d 雨真係， 柴灣而家勁大雨

灑完一陣而家又停咗
Btw 係呢度又見到巴打你

煩膠天氣 天黑熱對流先冇

半夜又有雨唔駛熱夜

97w TCFA

TCFA 點解

Tropical Cyclone Formation Alert，代表JTWC認為97W 未來24小時大機會發展成熱帶氣旋

平成29年06月25日07時06分 気象庁発表
25日07時02分頃地震がありました。
震源地は長野県南部(北緯35.9度、東経137.6度）で、
震源の深さはごく浅い、地震の規模（マグニチュード）は5.7と推定されます
。
各地の震度は次の通りです。
なお、＊印は気象庁以外の震度観測点についての情報です。

長野県
震度５強 王滝村鈴ヶ沢＊ 王滝村役場＊ 木曽町三岳＊
震度５弱 木曽町開田高原西野＊
震度４ 上松町駅前通り＊ 大桑村長野＊ 木曽町新開＊ 木曽町日義＊ 木曽町福島＊

石川県
震度４ 輪島市門前町走出＊

岐阜県
震度４ 高山市高根町＊ 下呂市下呂小学校＊ 中津川市加子母＊ 中津川市付知町＊

Pk 聽日出發

去邊

持續有餘震

長野県南部（震度3或以上）
0702JST 震度5強 M5.6(震源深度7km）
0924JST 震度4 M4.4(震源深度10km)
0948JST 震度3 M3.6(震源深度10km)
1517JST 震度4 M4.7(震源深度極淺）

東京

唔係好近地震果邊姐

有冇7月去過英國嘅巴打可以講下果時嘅天氣
黎緊去英國 睇天氣預報就13至23 度左右 其實英國嘅13度同香港嘅係咪唔同 香港會凍d?
體感上覺得點?

唔係去過但體感首先大唔大風，
大風會感覺凍d,其次日間上到23應該幾好太陽，咁體感會暖d

我知 其實濕度都關事
不過想有巴打講下自己感覺 事關見到13度好似好凍 但又唔想帶咁多衫

溫帶地區日夜溫差大
日間廿幾三十度
入夜可以跌到得10度左右
個人建議帶返件hoddie就okay

英國夏天13度一定冇香港冬天13度咁凍
帶件風褸或者外套就得
日頭好天嘅話直情一件短袖夠哂
嗰種舒服諗起都j死

各模式預測97W 將在台灣以東轉向。不過歐中、NCEP、KMA支持28-29日呂宋附近會有另一個低壓區形成，進入南海後向北移動影響廣東東部沿岸。

又東登

仆街，過兩日去沖繩

97W 環流細小加上比較弱，預計壞天氣唔會持續太耐，巴打唔洗太過擔心

Ec認為97w130E附近已經再無td強度

個風來去匆匆
Don't worry

thanks

我去過Liverpool, 中部同London, 基本上前面兩個地方同London體感分別不大，風你要預好多時比較大，久唔久就陰天，雨反而唔係太大，鬼佬們唔興拎遮，建議帶一件擋風兼擋雨既風褸，太厚既外套就唔使啦，除非你比較怕涼

提提你Underground已經係百五年前起落，係無冷氣，靠開窗通風，20度+已經可以好熱好焗

參考: 個邊5度左右似香港12, 13度，個人來講10度可以短袖加一件擋風雨外套，20度已經覺熱，數字上係低好多

最後一句，洋蔥式着衫法，薄身而多件，入室內除一、兩件，出室外加番一、兩件

東部沿岸

個參考係以咩天氣做標準先
香港陰天13度同英國天晴5度比無意思喎應該全部都係同一天氣

同埋同一天氣都有唔同比較
據我所知香港落雨13度凍過英國落雨13度好多而香港天晴13度比英國天晴13度都係凍，但個差距無落雨果陣咁大

基本上係無得比ge，個邊落雨體感都濕唔過香港，都要大約比巴打知喇，英國13-23度大概係香港ge和暖至炎熱範圍

兩個極端: 英國13度陰天吹大風落大雨有d清涼感覺; 23度無風潮濕出晒太陽悶熱d，7月英國溫度點低都唔會係寒冷，極端高溫有酷熱感覺佔少數日子

Btw 打漏左，underground有d新車係有冷氣, 有一堆仲係無

仲有小心Big Ben對面西敏寺站附近有人搵食，懶熱情叫你同佢一齊影相，轉頭屈你俾錢，唔知宜家仲有無

重有咁多日，唔一定既

其香港25-33度差唔多感覺

真係比英國個13度呃左 thanks咁多位巴打

熱到嘔？香港北風23度都凍過英國13度好多倍

你有無真係去過大英祖國架？唔知唔好亂講

無論咩天氣情況，英國13度一定涼過香港23度

不過香港23度都周街長袖 (你望番3,4月就知), 同英國13度差唔多
但係英國一出太陽(3月-10月), 基本上你都可以除左件長袖去, 因為15, 16度你行多2步都會出汗

係，體感差唔多，如果英國有太陽13度一定熱過香港天陰23度

認真回佢做乜
佢一向都誇張到暈

無誇張，上年9月尾個23度真係凍到痴線喎，無得比

乾凍13度點都凍過濕涼23度

完啦好嗎

長野県南部（震度3或以上）

2017/6/25
0702JST 震度5強 M5.6(震源深度7km）
0924JST 震度4 M4.4(震源深度10km)
0948JST 震度3 M3.6(震源深度10km)
1517JST 震度4 M4.7(震源深度極淺）
2313JST 震度3 M3.6(震源深度10km)
2329JST 震度3 M3.5(震源深度10km)

2017/6/26
0039JST 震度3 M3.6(震源深度10km)

河口湖表示feel唔到

唔出奇震度1

東區突然一陣大雨

Ec

太遙遠啦
Btw呢舊野係坐巴士入黎？

2017/6/27
0209JST 震度3 M3.4(震源深度10km)

成日都無震度3或以上
仲以為穩定返落黎

不過明顯疏左好多，亦都無接近主震強度既餘震所以應該唔使擔心既

今日酷熱唔到仲低過琴日

日日都灑D驟雨 ,副高唔夠勁

Ec冇左

此消彼長

長野県南部（震度3或以上）

2017/6/25
0702JST 震度5強 M5.6(震源深度7km）
0924JST 震度4 M4.4(震源深度10km)
0948JST 震度3 M3.6(震源深度10km)
1517JST 震度4 M4.7(震源深度極淺）
2313JST 震度3 M3.6(震源深度10km)
2329JST 震度3 M3.5(震源深度10km)

2017/6/26
0039JST 震度3 M3.6(震源深度10km)

2017/6/27
0209JST 震度3 M3.4(震源深度10km)
0840JST 震度3 M3.2(震源深度10km)

今晚會唔會又恆溫變熱夜

點解唔會

而家變到熱夜先正常咁

夏天無雨就熱夜

夏天熱夜數目取決於雨天多寡

6、7、8月無雨而日低溫低於係28度嘅日數越來越少咁

來緊終於都有日forecast at 27-31，而又唔係多雲無太陽兼落大雨

無熱夜到總部27.9

僥倖逃脫

我宣佈副高已經

好好天 星期六日希望一樣

副高今朝大幅減弱出勁多雨區而家又硬返

硬多3日唔該

最後高溫32.8

大交合成日搞串個party 差唔多得佢1個over 28度

無搞串來多1晚低過28.0，暫時同前1晚一樣27.9

終於有返夜晚無雨散溫都落到28以下

長遠落去都會經常過 搞到香港熱夜日子愈黎愈多 明明好多新界地區同市區都得26 27度

同酷熱一樣囉，成日得佢33-

一吹東南風大交合就痴撚咗線
全港最熱

99w medium

埋單33.7好少少同石崗並列第三姐不過都係市區最熱

咁咪好囉，實際真係似咁熱，好過成日夏涼

熱過西九都算，全個市區最熱係佢失真喎

點解叫失真？人地都係照草棚錄到幾度就幾度

唔比尖沙咀全市區最熱架咩

連黃大仙跑馬地呢d市區熱島都唔夠黎市區整體34果陣佢就32，市區整體32果陣就佢反過黎34

以佢個溫度報做全港氣溫唔係失真係咩
吹東南風會特別熱嚴格黎講西南風仲熱過東南風，但西南風交合反而偏低

又嚟包拗頸

天文台北，南，東都係大廈，好難有風吹到入黎

我今日下午烈日當空在尖沙咀送野真係幾熱

唔通其他區就無尖沙咀咁熱

不過有樣野真既，今日超過34度既站點無之前咁多

不過照計總部西面係樹，有風都未必吹到去總部既草棚，加上之前西風好微弱，所以都唔知點解烈日當空總部氣溫會偏低

今日濕度好在唔太高

今朝又咁樣踩界

草棚東面同南面最近高樓大廈
反而西南面相對空礦啲

唔知對冬天低溫又會唔會有好大影響

佢個位食唔到北風，比兩座大樓阻擋，低溫低過南區已經係奇蹟